\documentclass{villancico}
\begin{document}
\begin{poemtitle}
\section*{\worktitle{Suspended, cielos, vuestro dulce canto} (Montserrat, before 1680)}
Anonymous text from setting by Joan Cererols (E-CAN: AU/0116)%
  \footnote{Variants are noted from an alternate version of the estribillo setting (E-Bbc: M/765/25).}
\end{poemtitle}

\begin{poemtranslation}
\begin{original}

\StanzaSection{13}[\add{Estribillo}]
Suspended, cielos, &
vuestro dulce canto; &
tened, parad, escuchad &
la más nueva consonancia &
que forman en su distancia &
lo eterno y lo temporal. &
Escuchad, &
que entonan las jerarquías &
en sonoras armonías &
contrapunto celestial. &
Y con sollozos tiernos &
un niño soberano &
a los ángeles lleva el canto llano.
\SectionBreak

\StanzaSection{4}[Coplas]
1. Las fugas que el primer hombre &
formó en desatentos pasos &
al compás ajusta un Niño &
de las perlas de su llanto. \&

\Stanza{4}
2. Qué mucho si a los despeños &
que le ocasionó un engaño, &
bella corriente de aljófar, &
grillos le previene blandos. \&

\Stanza{4}
3. Una voz que ha dado el cielo, &
de metal más soberano &
a ordenar entra sonora &
la disonancia del barro. \&

\Stanza{4}
4. Concierto tan soberano &
sólo pudo ser reparo, &
con una voz tan humilde, &
de un desentono tan vano. \&

\Stanza{4}
5. En las pajas sustenido &
dulcemente se ha escuchado &
ligar en pajas lo eterno, &
reducir lo inmenso a espacio. \&

\Stanza{4}
6. Divina cláusula sea &
deste eterno canto llano, &
que forma en su movimiento &
de cada punto un milagro.
\AfterStanza{\add{Estribillo rep.}}

\end{original}
\begin{translation}
\StanzaSection{13}
Suspend, O heavens, &
your sweet chant. &
Hold, stop, and listen &
to the newest consonance &
that the eternal and the temporal &
are forming in their distance. &
Listen, &
for the hierarchies are entoning &
in resounding harmonies &
celestial counterpoint. &
And with tender sobs, &
a sovereign baby boy &
bears the plainsong to the angels. \&

\Stanza{4}

\end{translation}
\end{poemtranslation}

\end{document}